**LGBT迫害**，即**對同性戀、雙性戀與跨性別人士的迫害**（英文：**Persecution of lesbians, gays,
bisexuals, and
transgenders**），指一个人因为是或被认为是[同性恋](../Page/同性恋.md "wikilink")、[雙性戀或](../Page/雙性戀.md "wikilink")[跨性別人士而受到政府](../Page/跨性別.md "wikilink")、團體或個人的[迫害](../Page/迫害.md "wikilink")。針對被攻擊的對象，英文中又有**對男同性戀的攻擊**（gay-bashing）、**對女同性戀的攻擊**（dyke-bashing）、**對跨性別人士的攻擊**（trans-bashing）、**對酷兒的攻擊**（queer-bashing），或者簡單的**攻擊**（bashing）等說法。法律界和媒體界往往以[仇恨犯罪](../Page/仇恨罪行.md "wikilink")、**仇恨暴力**稱之。

## 政府

  - 納粹德國

[納粹德國對同性戀的迫害及屠殺](../Page/納粹德國對同性戀的迫害及屠殺.md "wikilink")

  - 美國

<!-- end list -->

  - 北卡羅來納州政府-要求跨性別族群根據出生證明上的性別使用公廁\[1\]

<!-- end list -->

  - 立陶宛

<!-- end list -->

  - 禁止性別重置手術，指出性別重置手術很具爭議，基於一些心理因素社會還不能接受這事。普遍的人認為性別是受孕的那一刻通過遺傳決定的，如果容許進行性別重置手術會引發醫學和倫理上的問題。「批評同性戀行為」的言論不被視為憎恨言語。條款列明：有關性別身份認同、性行為、性犯罪或性信念的批評，或遊說改變性別身份認同、性行為、性犯罪或性信念的做法，不被定性為騷擾、詆毀、煽動仇恨或煽動歧視的行為。

針對壓制抗議活動，尤其是同志遊行。其中一項法案要求公眾活動主辦人承擔「公開詆毀憲法的道德價值觀」的行政費用和罰款，罰款最高可達1,800歐羅。另一項法案要求公眾活動主辦人負責一切與確保公眾安全和秩序有關的費用。\[2\]

  - 俄罗斯

<!-- end list -->

  - 变性者和跨性别者无资格获取驾驶执照。政府表示，由于俄罗斯交通事故过多，这样做是为了加强驾驶者的医疗控制。\[3\]

<!-- end list -->

  - 新加坡

2017年，新加坡粉丝团LGBT权利集会只允许新加坡公民和永久居民因为法律变更而参加今年的活动。\[4\]

  - 馬來西亞

<!-- end list -->

  - 2017年6月，馬來西亞衛生部公開在網站上舉辦影片競賽，徵求如何「預防」同性戀和跨性別的影片。\[5\]
  - 2018年，計劃今年巡迴世界演唱的香港歌手何韻詩，原定今年4月14日在馬來西亞吉隆坡舉行演唱會。何韻詩今日在其facebook專頁表示，前日收到官方電話通知，不獲批在當地演出的工作證。\[6\]

<!-- end list -->

  - 中國

<!-- end list -->

  - 2017年11月15日，國際非營利組織「人權觀察」（Human Rights
    Watch）15日公布觀察報告「你有想過你父母的幸福嗎？中國對LGBT人士的性傾向轉變療法」（Conversion
    Therapy Against LGBT People in
    China），指出中國政府應禁止公立醫院和私人診所提供性傾向轉變療法。\[7\]
  - 2018年5月17日，5月17日是「國際不再恐同日」，下午有內地網民到北京798藝術區派送彩虹徽章聲援時，卻遭保安驅趕，其名兩名女子更被踢倒在地\[8\]
  - 2018年4月將於四月舉行的北京國際電影節，臨時抽起了奧斯卡得獎同志片《以你的名字呼喚我》（Call Me By Your
    Name）。\[9\]
  - 2018年8月，中國政府下令禁止2019年在香港舉辦MR GAY WORLD。

## 个案

### 殺害

  - 1978年11月27日，美國，[夏菲·米克](../Page/夏菲·米克.md "wikilink")（Harvey
    Milk），同性恋政治家（1930年–1978年）
  - 1990年，James Zappalorti，同性恋越南老兵（1945年–1990年）

<!-- end list -->

  - 1993年，Brandon Teena，变性者（1972年–1993年）

<!-- end list -->

  - 1998年，[马修·谢巴德](../Page/马修·谢巴德.md "wikilink")（Matthew
    Shepard），同性恋学生，（1976年–1998年）
  - 2002年，[贝特朗·德拉诺埃](../Page/贝特朗·德拉诺埃.md "wikilink")（Bertrand
    Delanoë），同性恋政治家（2002年遭到未遂暗杀）
  - 2002年，Gwen Araujo，变性者（1985年–2002年）

<!-- end list -->

  - 2000年9月22日，。罗纳德·盖伊（Ronald
    Gay）进入[维吉尼亚州](../Page/维吉尼亚州.md "wikilink")[羅阿諾克一家同性恋酒吧](../Page/羅阿諾克_\(維吉尼亞州\).md "wikilink")，对顾客开枪，導致丹尼·歐維史崔特（Danny
    Overstreet）死亡，6人受伤。罗纳德对他的姓所擁有的含义感到憤怒，并对他的三个儿子为此改了姓而感到困扰。他表示他是受到[上帝的指示去找出並杀死](../Page/上帝.md "wikilink")[同性恋者](../Page/同性恋者.md "wikilink")，并把自己形容成“为我的主服務的[基督教战士](../Page/基督教.md "wikilink")”（Christian
    Soldier working for my Lord）。\[10\]
  - 2016年8月20日,土耳其,[Hande
    Kader土耳其從事性工作的跨性女運動人士](../Page/Hande_Kader.md "wikilink")\[11\]

### 毆打

  - [田納西·威廉斯](../Page/田納西·威廉斯.md "wikilink")（Tennessee
    Williams）也是同性戀打壓的受害者，他在1979年7月於奇威斯特（Key
    West）被五個青少年毆打，不過並沒有受到什麼嚴重的傷害。這個事件是出因於當地有個[基督教](../Page/基督教.md "wikilink")[浸信會的牧師散佈了一份反同性戀宣傳報](../Page/浸信會.md "wikilink")。有些人強烈批評他的報導過度誇張，不過這些報導絕大部分都只是針對威廉斯的性傾向來做攻擊。
  - 2017年4月2日，荷蘭阿納姆（Arnhem），街頭2日有對男性同志情侶因為手牽手而遭路人痛毆。

同性戀打壓偶而也會發生在被認為是同性戀的異性戀身上。著名的案例有：

  - 《[週末夜現場](../Page/週末夜現場.md "wikilink")》（Saturday Night
    Live）的喜劇演員[諾曼·麥當勞在](../Page/諾曼·麥當勞.md "wikilink")[紐約市被兩個男人攻擊](../Page/紐約市.md "wikilink")。他們認為他是同性戀者，因為他穿著光鮮亮麗、頭髮有型、身材高瘦，而且當時他正走在同性戀很喜歡去的[格林尼治村](../Page/格林尼治村.md "wikilink")。他因為這次的攻擊而造成了[腦震盪](../Page/腦震盪.md "wikilink")。

還有很多關於同性戀打壓而未經證實的故事或[都會傳奇](../Page/都會傳奇.md "wikilink")，通常是說來表達某個觀點用的。比如說：

  - 有個男人在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[愛荷華州的一間酒吧裡面被槍殺](../Page/愛荷華州.md "wikilink")，因為他當時手裡正拿著一個女用皮包安靜地站在角落。然而，他其實是在幫他前去上廁所的妻子拿她的皮包。

## 参见

  - [纳粹德国同性恋史及大屠杀](../Page/纳粹德国同性恋史及大屠杀.md "wikilink")
  - [同性戀與伊斯蘭教](../Page/同性戀與伊斯蘭教.md "wikilink")
  - [伊朗同性恋](../Page/伊朗同性恋.md "wikilink")
  - [LGBT法律](../Page/LGBT法律.md "wikilink")
  - [同性恋恐惧症](../Page/同性恋恐惧症.md "wikilink")
  - [雙性恋恐惧症](../Page/雙性恋恐惧症.md "wikilink")
  - [跨性别恐惧症](../Page/跨性别恐惧症.md "wikilink")
  - [厭跨女症](../Page/厭跨女症.md "wikilink")
  - [自殺而死的跨性別青年列表](../Page/自殺而死的跨性別青年列表.md "wikilink")
  - [德韦恩·琼斯谋杀案](../Page/德韦恩·琼斯谋杀案.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [Remembering our
    Dead](https://web.archive.org/web/20130919195456/http://gender.org/remember/about/core.html)
    - 一個紀念因跨性別而遭受暴力身亡者的網站

[Category:恐同](../Category/恐同.md "wikilink")
[Category:恐跨](../Category/恐跨.md "wikilink")
[Category:LGBT權利](../Category/LGBT權利.md "wikilink")
[Category:性取向和社会](../Category/性取向和社会.md "wikilink")
[Category:反LGBT仇恨罪行受害人](../Category/反LGBT仇恨罪行受害人.md "wikilink")
[Category:针对LGBT人士的暴力行径](../Category/针对LGBT人士的暴力行径.md "wikilink")
[Category:针对LGBT人士的迫害](../Category/针对LGBT人士的迫害.md "wikilink")
[Category:基于性别的暴力行径](../Category/基于性别的暴力行径.md "wikilink")

1.  [北卡新法歧視「跨性別」
    人權團體喊廢](http://www.worldjournal.com/3880087/article-%E5%8C%97%E5%8D%A1%E6%96%B0%E6%B3%95%E6%AD%A7%E8%A6%96%E3%80%8C%E8%B7%A8%E6%80%A7%E5%88%A5%E3%80%8D-%E4%BA%BA%E6%AC%8A%E5%9C%98%E9%AB%94%E5%96%8A%E5%BB%A2/)

2.
3.  [俄罗斯禁止跨性别和变性者驾车](http://www.danlan.org/disparticle_49403.htm)
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11. [土耳其跨性別性工作者遇害 運動人士明上街要求司法正義](http://www.coolloud.org.tw/node/86189)